小童模仿善心男撿煙頭 老母已訓斥：「很髒不要學」

家庭教育很重要，台灣一位爸爸送完孩子到幼兒園上課後，看到角落有一堆煙頭，為保持環境清潔，於是隨手把煙頭撿起來，一旁的小孩看到後有樣學樣，小孩的媽媽在一旁叫喊，表示不要學叔叔，因為叔叔喜歡髒東西，小孩媽媽的一席話，令台爸耿耿於懷：「人可髒，心不能髒！」

這位台灣爸爸在Facebook群組「爆怨公社」投稿，表示送完孩子到幼兒園上課後，看到角落有一堆煙頭，於是隨手就撿起來，一旁的小孩子看到了，跟著效仿，撿起了煙頭，後面的媽媽急忙喊叫，「不要撿那個東西！地上都是細菌。」孩子不明所以，跟媽媽說：「可是那個叔叔就在撿啊？」媽媽跟孩子表示：「叔叔在撿那是他喜歡髒東西！不要學他。」

台灣爸爸聽到後心裏不是味兒，於是直接跟孩子說：「沒有戴手套或夾子是叔叔的錯，但叔叔我愛護環境，你喜歡出門就看到滿地都是垃圾嗎？」見那個孩子搖搖頭後，便告訴他這樣做就對了，並提醒他回到學校要好好洗手。

他回頭再跟孩子的媽媽說：「教育孩子不是只有老師的職責，家長的機會教育都是孩子內心成長的重要關鍵！我想妳也是很清楚，自己思考吧！」媽媽腦羞成怒，生氣地急忙拉著孩子入校門。

爸爸感慨地表示，以前愛護環境的教育，怎麼變了扭曲觀念？他曾看過中學生在街邊指罵路過的清潔工，說這種骯髒的職業他們打死也不要做，「對，那是會弄髒，但不代表我們可以教育孩子這種扭曲的觀念。人可髒，心不能髒！」

https://hd.stheadline. com/news/realtime/chi/1977108

將來公民質素

台灣女人